# CookingBookV2 💕💕💕💕
Вторая попытка написать приложение - книга рецептов. 
Отличия от прошлой версии: 
 1. Язык разработки kotlin
 2. Использование принципов чистой архитектуры 
 3. ViewModel
 4. room для взаимодействия с БД
 
 Заметки:
 
БД: - 2 таблицы (категории и рецепты)

                 Категории:
                           | Индекс | Категория
                           
                           |    0   | Обед
                           |    1   | Ужин
                               ...     ...
                               
                 Рецепты:
                           | Индекс | Категория | Название | Ингредиенты | Рецепт    
                           
                           |    0   | Обед      | Борщ     | Картофель,  | Готовим ...
                           |    1   | Ужин      | Спагетти | Паста, лук, | Готовим ...
                               ...     ...          ...          ...         ...
                               
                
 
1. Стартовый экран, позволяет добавить категорию, на нем будут категории рецептов. У экрана будет viewModel, в бд есть список категорий, и на экране через recyclerView
    будет отображаться набор кнопок-категорий. Кнопка категории ведет во фрагемент где будут соответсвующие рецепты. По нажатию на кнопку будет вызываться следующий экран
    и будет передаваться индекс категория. Категории хранятся в списке во viewModel. У кнопок есть contextMenu, при долгом удерживании кнопок появляеся меню,
    через это меню можно либо удалить категорию, либо изменить название

2. Экран с рецептами. Обычный фрагмент с recycler view. Также есть кнопка, которая перекидывает на экрна создания рецепта. У экрана есть viewModel. В момент запуска экрана из БД
   вытягиваются рецепты с необходимой категорией. Принимает аргумент: индекс категории по которой необходимо отобразить рецепты
   
3. Экран создания рецепта. Он же экран изменения. Принимает логическое значение (true - создать или false - изменить) от этого строится дальнейшая работа экрана. 
   Если передать false, то также необходимо передать и индекс элемента по которому загрузится рецепт
   Если создать, то все поля пустые и пользователь их заполняет, кнопка сохранения создает новую запись в БД. У экрана есть viewModel. Категории выбираеются из доступных, 
   категории загружаются из БД. Все поля на экране должны быть заполнены, пока это не так, кнопка не активна. Если зашли в режиме изменения, то все поля заполнены
   (происходит закгрузка рецепта из БД), нажатие на кнопку приводит к изменению записи в БД
   
4. Экран с рецептом, открывается при нажатии на рецепт. Есть ViewModel. Принимает индекс элемента, по которому загрузится рецепт. На странице есть кнопка для редактирования.

Ресурсы:
Дизайн Figma: https://www.figma.com/file/66jN6VTa0S8W7pAZK4ZbE0/cookingBook?node-id=0%3A1

Задачи Trello: https://trello.com/b/Lh7YJ4wR/cookingbook

Аналитика: https://drive.google.com/drive/u/0/folders/1d1N-ehleB2ielZ5y8lEHkAiBwcd6a6Vo
